逾29萬人過去數月入境香港後獲豁免強制檢疫14日

衞生署回本覆本台查詢時表示，當局6月於各出入境管制站，向45953名獲豁免檢疫的人士發出醫學監察通知書，較5月份多5733人，亦是自3月以來最多的月份。本月截至22日，則向39584人發出有關通知書。

保安局本月8日書面回覆立法會議員提問時透露，政府由2月至5月一共向約20萬人發出通知書。換言之，由2月至前日，有29萬4千多人入境後毋須接受強制檢疫14日，但要接受14天醫學監察，期間須佩戴口罩和每天量度體溫兩次。

話撚左 跟本政府搞出離

29萬人

政苦終於捨得改口
張竹君：豁免人士為數不少對香港有風險